\subsection{Définition factorielle}

	En mathématiques, la factorielle d'un entier $n\in\mathbb{N}$, noté $n!$ est le produit de tous les nombres entiers entre $1$ et $n$.

	\begin{equation*}
		n!=\prod_{k=1}^n k = 1 \times 2 \times 3 \times \cdots \times (n-1) \times n
	\end{equation*}
	
	\subsubsection*{Exemples}
		\begin{equation*}
			\begin{split}
				0! &= 1~(par~convention)\\
				1! &= 1\\
				2! &= 1 \times 2 = 2\\
				3! &= 1 \times 2 \times 3 = 6\\
				10! &= 1 \times 2 \times 3 \times 4 \times 5 \times 6 \times 7 \times 8 \times 9 \times 10 = 3628800
			\end{split}
		\end{equation*}
		
	
		
	\subsubsection*{Représentation graphique}
	
		\begin{tikzpicture}
			\begin{semilogyaxis}[
			title={Grapique de la fonction factorielle},
			xlabel={$x$},
			ylabel={$x!$},
			ylabel style={rotate=-90,align=center},
			xtick=data,
			ytick=data,
			yticklabels={1,2,6,24,120,720,5040,40320,632880,3628800},
			ymajorgrids=true,
			grid style=dashed,
			only marks,
			]

				\addplot [color=red,mark=*] coordinates {
					(0,1)(1,1)(2,2)(3,6)(4,24)(5,120)(6,720)(7,5040)(8,40320)(9,632880)(10,3628800)
				};

			\end{semilogyaxis}
		\end{tikzpicture}
	
\subsection{Définition coefficient binomial}

	En mathématiques les coefficients binomiaux, définis $\forall n\in\mathbb{N}$ et $\forall k\in\mathbb{N}$, avec $k\leq n$, donnent le nombre de sous-ensembles différents à $k$ éléments que l'on peut former à partir d'un ensemble contenant $n$ éléments. On le note $\binom{n}{k}$ ($k$ parmi $n$) ou $C_n^k$ (combinaison de $k$ parmi $n$).
	
	\begin{equation}
		\binom{n}{k} = C_n^k = \frac{n!}{k!(n-k)!}
		\label{eq:binom}
	\end{equation}
	
	\subsubsection*{Exemples}
		\begin{multicols}{4}

			\begin{equation*}
				\begin{split}
					\binom{3}{0} &= \frac{3!}{0!(3-0)!}\\
					&= \frac{3!}{0! \times 3!}\\
					&= \frac{1 \times 2 \times 3}{1 \times (1 \times 2 \times 3)}\\
					&= \frac{6}{6}\\
					&= 1
				\end{split}
			\end{equation*}
			
			\begin{equation*}
				\begin{split}
					\binom{3}{1} &= \frac{3!}{1!(3-1)!}\\
					&= \frac{3!}{1! \times 2!}\\
					&= \frac{1 \times 2 \times 3}{1 \times (1 \times 2)}\\
					&= \frac{6}{2}\\
					&= 3
				\end{split}
			\end{equation*}
			
			\begin{equation*}
				\begin{split}
					\binom{3}{2} &= \frac{3!}{2!(3-2)!}\\
					&= \frac{3!}{2! \times 1!}\\
					&= \frac{1 \times 2 \times 3}{(1 \times 2) \times 1}\\
					&= \frac{6}{2}\\
					&= 3
				\end{split}
			\end{equation*}
			
			\begin{equation*}
				\begin{split}
					\binom{3}{3} &= \frac{3!}{3!(3-3)!}\\
					&= \frac{3!}{3! \times 0!}\\
					&= \frac{1 \times 2 \times 3}{(1 \times 2 \times 3) \times 1}\\
					&= \frac{6}{6}\\
					&= 1
				\end{split}
			\end{equation*}

		\end{multicols}
		
	\subsubsection*{Représentation graphique}
		
		\begin{tikzpicture}
			\begin{axis}[
			title={Grapique des coefficients binomiaux pour $(a+b)^{10}$},
			xlabel={$x$},
			ylabel={$\binom{10}{x}$},
			ylabel style={rotate=-90,align=center},
			xtick=data,
			ymin=0,
			ymax=300,
			ymajorgrids=true,
			grid style=dashed,
			only marks,
			]

				\addplot [color=red,mark=*] coordinates {
					(0,1)(1,10)(2,45)(3,120)(4,210)(5,252)(6,210)(7,120)(8,45)(9,10)(10,1)
				};

			\end{axis}
		\end{tikzpicture}